-DOCSTART- -DOCSTART- O
De Art O
tekst N O
van Prep O
het Art O
arrest N O
is V O
nog Adv O
niet Adv O
schriftelijk Adj O
beschikbaar Adj O
maar Conj O
het Art O
bericht N O
werd V O
alvast Adv O
bekendgemaakt V O
door Prep O
een Art O
communicatiebureau N O
dat Conj O
Floralux N B-ORG
inhuurde V O
. Punc O

publicatie N O

Vandaag Adv O
is V O
Floralux N B-ORG
dus Adv O
met Prep O
alle Pron O
vergunningen N O
in Prep O
orde N O
, Punc O
maar Conj O
het Art O
BPA N B-MISC
waarmee Adv O
die Pron O
konden V O
verkregen V O
worden V O
, Punc O
was V O
omstreden Adj O
omdat Conj O
zaakvoerster N O
Christiane N B-PER
Vandenbussche N I-PER
haar Pron O
schepenambt N O
van Prep O
... Punc O

In Prep O
eerste Num O
aanleg N O
werd V O
Vandenbussche N B-PER
begin N O
de Art O
jaren N O
'90 Num O
veroordeeld V O
wegens Prep O
belangenvermenging N O
maar Adv O
later Adj O
vrijgesproken V O
door Prep O
het Art O
hof N O
van Prep O
beroep N O
in Prep O
Gent N B-LOC
. Punc O

SP Prep B-ORG
zit V O
moeilijk Adj O
-- N O
( Punc O
Eric N B-PER
, Punc O
sd Adj O
) Punc O
Derycke Int B-PER
wil V O
BPA N B-MISC
goedkeuren V O
op Prep O
voorwaarde N O
dat Conj O
BPA N B-MISC
' Punc O
De Art B-MISC
Hoogte N I-MISC
' Punc O
beperkt V O
wordt V O
aanvaard V O
( Punc O
burgemeester N O
van Prep O
Moorslede N B-LOC
Walter N B-PER
Ghekiere N I-PER
zal V O
'n Art O
voorstel N O
doen V O
) Punc O
. Punc O

Onvoldoende Pron O
om Conj O
een Art O
zware Adj O
straf N O
uit Adv O
te Prep O
spreken V O
, Punc O
luidt V O
het Pron O
. Punc O

Dit Pron O
hof N O
verbindt V O
nu Adv O
geen Pron O
straf N O
aan Prep O
de Art O
schuld N O
die Pron O
ze Pron O
vaststelt V O
. Punc O

pagina N O

Er Adv O
worden V O
veel Num O
meer Num O
zaken N O
verkocht V O
dan Conj O
je Pron O
in Prep O
een Art O
plantenkwekerij N O
zou V O
verwachten V O
. Punc O

Dat Pron O
blijkt V O
overduidelijk Adj O
uit Prep O
een Art O
fax N O
die Pron O
haar Pron O
advocaat N O
destijds Adv O
aan Prep O
haar Pron O
schreef V O
en Conj O
die Pron O
bij Prep O
een Art O
huiszoeking N O
in Prep O
beslag N O
genomen V O
werd V O
. Punc O

Het Art O
dossier N O
gaat V O
terug Adv O
tot Prep O
eind N O
de Art O
jaren N O
' Punc O
80 Num O
. Punc O

Sybille Adj B-PER
Decoo N I-PER

Ruimtelijke N B-ORG
Ordening N I-ORG
zou V O
hebben V O
misbruikt V O
om Conj O
het Art O
BPA N B-MISC
te Prep O
verkrijgen V O
. Punc O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

Vijgen N O
na Prep O
Pasen N O
, Punc O
zo Adv O
lijkt V O
het Art O
hof N O
van Prep O
beroep N O
te Prep O
hebben V O
gedacht V O
. Punc O

Antwerpen N B-LOC
/ Punc O
Brussel N B-LOC

Het Art B-MISC
Leven N I-MISC

Vandenbussche Adj B-PER
zelf Pron O
besloot V O
dat Conj O
het Art O
hof N O
" Punc O
de Art O
politieke Adj O
zeden N O
uit Prep O
het Art O
verleden N O
" Punc O
heeft V O
willen V O
veroordelen V O
. Punc O

" Punc O

Dat Pron O
is V O
het Pron O
wezen V O
van Prep O
het Art O
arrest N O
dat Conj O
het Art O
Antwerpse Adj B-MISC
hof N O
van Prep O
beroep N O
woensdag N O
geveld V O
heeft V O
in Prep O
de Art O
zaak N O
van Prep O
het Art O
omstreden Adj O
tuincentrum N O
Floralux N B-ORG
uit Prep O
Moorslede-Dadizele N B-LOC
. Punc O

Zaakvoerster N O
Christiane N B-PER
Vandenbussche N I-PER
wordt V O
schuldig Adj O
bevonden V O
aan Prep O
belangenvermenging N O
( Punc O
' Punc O
belangenneming N O
' Punc O
in Prep O
juridische Adj O
taal N O
) Punc O
maar Conj O
krijgt V O
geen Pron O
straf N O
omdat Conj O
een Art O
straf N O
na Prep O
al Pron O
die Pron O
jaren N O
niet Adv O
meer Adv O
zinvol Adj O
zou V O
zijn V O
. Punc O

Wat Pron O
jaren N O
meeging V O
als Conj O
een Art O
omstreden Adj O
' Punc O
CVP-dossier N B-MISC
' Punc O
krijgt V O
nu Adv O
door Prep O
de Art O
rechterlijke Adj O
uitspraak N O
het Art O
cachet N O
van Prep O
een Art O
oude Adj O
koe N O
in Prep O
de Art O
gracht N O
. Punc O

Om Conj O
te Prep O
kunnen V O
voortbestaan V O
wil V O
Floralux N B-ORG
dat Conj O
de Art O
landbouwgrond N O
wordt V O
omgezet V O
in Prep O
kmo-zone N O
. Punc O

De Art O
advocaat N O
schrijft V O
dat Conj O
" Punc O
( Punc O
... Punc O
) Punc O
het Art O
dan Adv O
duidelijk Adj O
is V O
dat Conj O
het Art O
( Punc O
BPA N B-MISC
, Punc O
sd Adj O
) Punc O
enkel Pron O
voor Prep O
private Misc O
doeleinden N O
, Punc O
namelijk Adv O
voor Prep O
uw Pron O
firma N O
, Punc O
werd V O
gerealiseerd V O
en Conj O
het Art O
schepencollege N O
als Conj O
gangmaker N O
daarvoor Adv O
fungeert V O
" Punc O
. Punc O

Niettemin Adv O
hield V O
ze Pron O
tegenover Prep O
de Art O
VRT-radio N B-MISC
vol Adj O
dat Conj O
ze Pron O
" Punc O
niets Pron O
misdaan V O
" Punc O
heeft V O
. Punc O

auteur N O

En Conj O
Delcroix N B-PER
besloot V O
: Punc O
" Punc O
Zal V O
erdoor Adv O
komen V O
. Punc O

publicatiedatum Adj O

Die Pron O
context N O
zorgde V O
ervoor Adv O
dat Conj O
het Art O
dossier N O
steeds Adv O
gebaad V O
heeft V O
in Prep O
een Art O
sfeer N O
van Prep O
partijfinanciering N O
in Prep O
ruil N O
voor Prep O
regularisering N O
. Punc O

Algemeen Adj O

Floralux N B-ORG
verkrijgt V O
een Art O
vergunning N O
om Conj O
een Art O
plantenkwekerij N O
op Adv O
te Prep O
trekken V O
. Punc O

" Punc O

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

Het Art O
Antwerpse Adj B-MISC
hof N O
weerde V O
het Art O
document N O
als Conj O
bewijsmateriaal N O
maar Adv O
las V O
het Pron O
wel Adv O
voor Prep O
tijdens Prep O
de Art O
zitting N O
. Punc O

Wat Pron O
die Pron O
politieke Adj O
zeden N O
waren V O
, Punc O
valt V O
af Adv O
te Prep O
leiden V O
uit Prep O
de Art O
Atoma-schriftjes N B-MISC
die Pron O
Leo N B-PER
Delcroix N I-PER
bijhield V O
toen Conj O
hij Pron O
nog Adv O
CVP-secretaris N B-MISC
was V O
. Punc O

sectie N O

Sybille Adj B-PER
Decoo N I-PER

Over Prep O
Floralux N B-ORG
stond V O
er Adv O
: Punc O
" Punc O
Ze Pron O
willen V O
regularisering N O
. Punc O

editie N O

-DOCSTART- -DOCSTART- O
Verberckmoes N B-PER
is V O
een Art O
gewezen Adj O
katholieke Adj O
dissident N O
die Pron O
bij Prep O
de Art O
stichting N O
van Prep O
de Art O
PVV N B-ORG
als Conj O
verruimingskandidaat N O
de Art O
liberale Adj O
rangen N O
vervoegde V O
en Conj O
het Pron O
bijna Adv O
onmiddellijk Adj O
bracht V O
tot Prep O
volksvertegenwoordiger N O
. Punc O

De Art O
liberale Adj O
minister N O
van Prep O
Justitie N B-ORG
Marc N B-PER
Verwilghen N I-PER
is V O
geen Pron O
kandidaat N O
op Prep O
de Art O
lokale Adj O
VLD-lijst N B-MISC
bij Prep O
de Art O
komende V O
gemeenteraadsverkiezingen N O
in Prep O
Dendermonde N B-LOC
. Punc O

Een Art O
gemeenteraadslid N O
van Prep O
Inzet N B-ORG
: Punc O
" Punc O
De Art O
bedoeling N O
was V O
dat Conj O
wij Pron O
als Conj O
een Art O
groep N O
een Art O
kartellijst N O
zouden V O
vormen V O
die Pron O
dan Adv O
aan Prep O
de Art O
kiezer N O
een Art O
nieuw Adj O
mandaat N O
zou V O
vragen V O
. Punc O

Rudy N B-PER
De Art I-PER
Brandt N I-PER
geeft V O
toe Adv O
dat Conj O
er Adv O
mogelijk Adj O
ook Adv O
andere Pron O
motieven N O
een Art O
grote Adj O
rol N O
hebben V O
gespeeld V O
. Punc O

Willy N B-PER
Van Prep I-PER
Damme N I-PER

" Punc O
Hij Pron O
wil V O
geen Pron O
kiezersbedrog N O
plegen V O
en Conj O
kandidaat N O
zijn V O
om Conj O
dan Adv O
niet Adv O
in Prep O
de Art O
gemeenteraad N O
te Prep O
gaan V O
zetelen V O
. Punc O

Het Pron O
is V O
nu Adv O
definitief Adj O
. Punc O

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

Binnen Prep O
de Art O
VLD N B-ORG
in Prep O
Dendermonde N B-LOC
heerst V O
er Adv O
grote Adj O
verslagenheid N O
. Punc O

Het Art O
voorstel N O
was V O
naar Prep O
verluidt V O
vrij Adj O
spontaan Adj O
gegroeid V O
binnen Prep O
de Art O
door Prep O
burgemeester N O
Norbert N B-PER
De Art I-PER
Batselier N I-PER
( Punc O
SP N B-ORG
) Punc O
geleide V O
meerderheid N O
. Punc O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

Volgens Prep O
de Art O
plaatselijke Adj O
VLD-voorzitter N B-MISC
Rudy N B-PER
De Art I-PER
Brandt N I-PER
is V O
zijn Pron O
beslissing N O
onherroepelijk Adj O
. Punc O

Zo Adv O
was V O
er Adv O
het Art O
voorstel N O
voor Prep O
een Art O
gezamenlijke Adj O
lijst N O
met Prep O
Inzet N B-ORG
, Punc O
waarmee Adv O
de Art O
VLD N B-ORG
in Prep O
Dendermonde N B-LOC
de Art O
meerderheid N O
vormt V O
en Conj O
die Pron O
bestaat V O
uit Prep O
SP'ers N B-MISC
, Punc O
VU'ers N B-MISC
en Conj O
enkele Pron O
onafhankelijken Adj O
. Punc O

Marc N B-PER
Verwilghen N I-PER
geen Pron O
kandidaat N O
in Prep O
Dendermonde N B-LOC

auteur N O

" Punc O

" Punc O
Dit Pron O
is V O
de Art O
PVV N B-ORG
van Prep O
vroeger Adj O
of Conj O
nog Adv O
erger Adj O
" Punc O
, Punc O
aldus Adv O
een Art O
VLD'er N B-MISC
uit Prep O
de Art O
omgeving N O
van Prep O
Verwilghen N B-PER
. Punc O

Voor Prep O
de Art O
VLD N B-ORG
, Punc O
die Pron O
nu Adv O
in Prep O
de Art O
gemeenteraad N O
nog Adv O
amper Adv O
vier Num O
zetels N O
heeft V O
, Punc O
dreigt V O
dan Adv O
ook Adv O
een Art O
debacle N O
. Punc O

Die Pron O
officiële Adj O
reden N O
gaf V O
Verwilghen N B-PER
gisterenavond V O
zelf Pron O
ook Adv O
in Prep O
een Art O
persmededeling N O
. Punc O

Dendermonde V B-LOC

Nu Adv O
zal V O
het Pron O
lijsttrekkerschap Adj O
gaan V O
tussen Prep O
Hilde N B-PER
Dierickx N I-PER
en Conj O
schepen N O
voor Prep O
Financiën N B-ORG
Marcel N B-PER
Borms N I-PER
. Punc O

Het Art B-MISC
Leven N I-MISC

pagina N O

Sommigen Pron O
zullen V O
nu Adv O
mogelijk Adj O
afhaken N O
. Punc O

Algemeen Adj O

Die Pron O
verliet V O
een Art O
aantal N O
jaren N O
geleden Adv O
wel Adv O
de Art O
actieve Adj O
politiek N O
, Punc O
maar Conj O
blijft V O
een Art O
invloedrijk Adj O
figuur N O
binnen Prep O
de Art O
plaatselijke Adj O
liberale Adj O
partij N O
, Punc O
onder Prep O
meer Num O
via Prep O
zijn Pron O
zoon N O
Kristian N B-PER
Verberckmoes N I-PER
, Punc O
die Pron O
gemeenteraadslid N O
is V O
. Punc O

De Art O
meerderheid N O
binnen Prep O
de Art O
lokale Adj O
afdeling N O
verwierp V O
het Art O
voostel N O
echter Adv O
. Punc O

Sommige Pron O
liberalen N O
hebben V O
nu Adv O
al Adv O
stappen N O
richting N O
Inzet N B-ORG
gezet V O
of Conj O
zijn Pron O
dat Conj O
van Prep O
plan N O
. Punc O

Dat Pron O
( Punc O
volgens Prep O
kringen N O
binnen Prep O
en Conj O
buiten Prep O
de Art O
VLD N B-ORG
) Punc O
vooral Adv O
op Prep O
initiatief N O
van Prep O
Frans N B-PER
Verberckmoes N I-PER
, Punc O
oud-VLD-volksvertegenwoordiger N B-MISC
voor Prep O
Dendermonde N B-LOC
. Punc O

" Punc O

publicatiedatum Adj O

Van Prep O
onze Pron O
medewerker N O

editie N O

Robert N B-PER
Verwilghen N I-PER
, Punc O
vader N O
van Prep O
Marc N B-PER
, Punc O
greep V O
daarbij Adv O
naast Prep O
een Art O
zetel N O
. Punc O

Hierbij Adv O
speelt V O
volgens Prep O
insiders N O
de Art O
oude Adj O
ruzie N O
tussen Prep O
Marc N B-PER
Verwilghen N I-PER
en Conj O
zijn Pron O
voorganger N O
Frans N B-PER
Verberckmoes N I-PER
een Art O
grote Adj O
rol N O
. Punc O

Rudy N B-PER
De Art I-PER
Brandt N I-PER
: Punc O
" Punc O
Een Art O
aantal N O
mensen N O
hadden V O
zich Pron O
inderdaad Adv O
nog Adv O
geen Pron O
kandidaat N O
gesteld V O
voor Prep O
de Art O
gemeenteraadsverkiezingen N O
in Prep O
afwachting N O
van Prep O
wat Pron O
Marc N B-PER
Verwilghen N I-PER
ging V O
doen V O
. Punc O

sectie N O

publicatie N O

-DOCSTART- -DOCSTART- O
Ouders N O
die Pron O
het Art O
geluk N O
hadden V O
dat Pron O
hun Pron O
kind N O
werd V O
vrijgelaten V O
, Punc O
mogen V O
onder Prep O
politiebegeleiding N O
naar Prep O
huis N O
. Punc O

God N B-PER
zij Pron O
dank N O
. Punc O

" Punc O
Woensdag N O
was V O
ze Pron O
een Art O
beetje N O
ziek Adj O
. Punc O

Het Art O
kind N O
is V O
amper Adv O
drie Num O
. Punc O

In Prep O
het Art O
dorpje N O
met Prep O
amper Adv O
2.300 Num O
inwoners N O
kent V O
ons Pron O
ons Pron O
. Punc O

' Punc O
Papa's N O
doen V O
geen Pron O
kindjes N O
pijn N O
, Punc O
zeggen V O
ze Pron O
' Punc O

Papa's N O
doen V O
geen Pron O
kindjes N O
pijn N O
, Punc O
zeggen V O
ze Pron O
. Punc O

Cathy N B-PER
Galle N I-PER

publicatie N O

Colas N B-PER
: Punc O
" Punc O
Een Art O
kind N O
van Prep O
die Pron O
leeftijd N O
beseft V O
nog Adv O
niet Adv O
echt Adj O
wat Pron O
hem Pron O
overkomt V O
. Punc O

" Punc O
Het Art O
dochtertje N O
van Prep O
de Art O
buren N O
is V O
erbij Adv O
. Punc O

publicatiedatum Adj O

Cathy N B-PER
Galle N I-PER

Met Prep O
de Art O
kinderen N O
gaat V O
het Pron O
volgens Prep O
de Art O
ordediensten Adj O
alles Pron O
prima Adj O
. Punc O

Maar Conj O
gijzelnemers N O
hebben V O
ze Pron O
nog Adv O
nooit Adv O
gehad V O
. Punc O

sectie N O

Af Adv O
en Conj O
toe Adv O
klinkt V O
applaus N O
aan Prep O
het Art O
cultureel Adj O
centrum N O
. Punc O

Ze Pron O
hebben V O
goed Adj O
geslapen V O
en Conj O
krijgen V O
op Prep O
tijd N O
te Prep O
eten V O
. Punc O

Wie Pron O
doet V O
nu Adv O
zoiets Pron O
? Punc O

Maar Conj O
niemand Pron O
weet V O
wat Pron O
gaat V O
gebeuren V O
. Punc O

" Punc O
Het Pron O
ergste Adj O
is V O
wanneer Conj O
ze Pron O
komen V O
zeggen V O
dat Conj O
er Adv O
kinderen N O
vrijgelaten V O
werden V O
om Conj O
dan Adv O
te Prep O
horen V O
dat Conj O
jouw Pron O
kind N O
er Adv O
niet Adv O
bij Prep O
is V O
. Punc O

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

Dan Adv O
sterf Adj O
je Pron O
gewoon Adj O
. Punc O

" Punc O
We Pron O
houden V O
ons Pron O
recht N O
aan Prep O
het Art O
feit N O
dat Conj O
de Art O
man N O
in Prep O
kwestie N O
zelf Pron O
vader N O
is V O
. Punc O

De Art O
hele Adj O
buurt N O
rond Prep O
de Art O
crèche Adj O
is V O
hermetisch Adj O
afgesloten V O
. Punc O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

In Prep O
de Art O
loop N O
van Prep O
de Art O
namiddag N O
wordt V O
de Art O
sfeer N O
grimmiger N O
. Punc O

Wasserbillig Adj B-LOC
is V O
namelijk Adv O
een Art O
smeltkroes N O
waar Adv O
Portugese Adj B-MISC
, Punc O
Italiaanse Adj B-MISC
, Punc O
Poolse Adj B-MISC
, Punc O
Duitse Adj B-MISC
en Conj O
Franse Adj B-MISC
immigranten N O
-- N O
ooit Adv O
naar Prep O
hier Adv O
gekomen V O
om Conj O
in Prep O
de Art O
staal- N O
en Conj O
bandenindustrie N O
te Prep O
werken V O
-- N O
vreedzaam Adj O
naast Prep O
elkaar Pron O
wonen V O
. Punc O

De Art O
bewoners N O
van Prep O
Wasserbillig N B-LOC
, Punc O
een Art O
klein Adj O
idyllisch Adj O
Luxemburgs Adj B-MISC
dorpje N O
, Punc O
geplakt V O
tegen Prep O
de Art O
Duitse Adj B-MISC
grens N O
, Punc O
reageerden V O
geschokt V O
. Punc O

Na Prep O
een Art O
paar N O
schoten V O
was V O
de Art O
gijzeling N O
afgelopen V O
. Punc O

Af Adv O
en Conj O
toe Adv O
krijgen V O
ze Pron O
er Adv O
ook Adv O
een Art O
circus N O
of Conj O
kermis N O
op Prep O
bezoek N O
, Punc O
zoals Conj O
de Art O
voorbije Adj O
dagen N O
. Punc O

Het Art O
gemeentelijke Adj O
kinderdagverblijf N O
in Prep O
de Art O
Rue N B-LOC
du N I-LOC
Bocksberg N I-LOC
is V O
volledig Adj O
omsingeld V O
door Prep O
speciale Adj O
interventietroepen N O
van Prep O
de Art O
Luxemburgse Adj B-MISC
, Punc O
Duitse Adj B-MISC
en Conj O
Franse Adj B-MISC
politie N O
. Punc O

" Punc O

editie N O

" Punc O
Veel Num O
radeloze Adj O
betraande Adj O
gezichten N O
. Punc O

De Art O
dame N O
op Prep O
leeftijd N O
kijkt V O
vertwijfeld Adj O
naar Prep O
het Art O
witte Adj O
gebouwtje N O
in Prep O
de Art O
verte N O
. Punc O

" Punc O

Sommige Pron O
ouders N O
panikeren V O
en Conj O
vrezen V O
het Art O
ergste Adj O
, Punc O
anderen Pron O
proberen V O
er Adv O
de Art O
moed N O
in Adv O
te Prep O
houden V O
. Punc O

Laat V O
ons Pron O
hopen V O
dat Conj O
' Punc O
ze Pron O
' Punc O
gelijk N O
hebben V O
. Punc O

Dit Pron O
zijn V O
weerloze Adj O
peuters N O
en Conj O
kleuters N O
. Punc O

" Punc O

pagina N O

auteur N O

" Punc O

De Art O
industrie N O
vertrok V O
een Art O
tiental N O
jaar N O
geleden Adv O
, Punc O
de Art O
immigranten N O
bleven V O
. Punc O

De Art O
grote Adj O
wallen N O
onder Prep O
de Art O
ogen N O
verraden V O
dat Conj O
hij Pron O
er Adv O
een Art O
slapeloze Adj O
nacht N O
op Prep O
heeft V O
zitten V O
. Punc O

Even Adv O
wordt V O
gevreesd V O
voor Prep O
het Art O
ergste Adj O
, Punc O
wanneer Conj O
het Art O
bericht N O
binnenloopt V O
dat Conj O
de Art O
gijzelnemer N O
voedsel N O
en Conj O
drank N O
voor Prep O
drie Num O
dagen N O
heeft V O
meegebracht V O
. Punc O

" Punc O
Ik Pron O
zat V O
gekluisterd V O
aan Prep O
mijn Pron O
radio N O
. Punc O

Verdrietig Adj O
omdat Conj O
een Art O
nichtje N O
of Conj O
vriendje N O
van Prep O
hun Pron O
kindje N O
erbij Adv O
is V O
. Punc O

" Punc O

De Art O
jongeman N O
zucht N O
diep Adj O
. Punc O

Van Prep O
onze Pron O
verslaggever N O
ter Prep O
plaatse N O

" Punc O

Wasserbillig Adj B-LOC

Buiten Adv O
staan V O
een Art O
vijftigtal N O
dorpsgenoten N O
die Pron O
de Art O
getroffen V O
ouders N O
wilden V O
steunen V O
. Punc O

De Art O
route N B-LOC
du N I-LOC
Luxembourg N I-LOC
, Punc O
de Art O
straat N O
voor Prep O
het Art O
gemeentehuis N O
, Punc O
was V O
gisteren Adv O
tot Prep O
boulevard N O
herschapen V O
, Punc O
waarlangs Adv O
honderden Num O
ramptoeristen N O
flaneerden V O
die Pron O
er Adv O
straalwagens N O
( Punc O
meer Num O
dan Conj O
twintig Num O
) Punc O
en Conj O
perslui N O
( Punc O
meer Num O
dan Conj O
honderd Num O
) Punc O
keken V O
in Prep O
plaats N O
van Prep O
etalages N O
. Punc O

De Art O
ouders N O
van Prep O
de Art O
gegijzelde V O
kleintjes N O
worden V O
honderd Num O
meter N O
verder Adj O
opgevangen V O
in Prep O
het Art O
cultureel Adj O
centrum N O
. Punc O

Gelukkig Adj O
dat Conj O
hun Pron O
kind N O
niet Adv O
bij Prep O
de Art O
gegijzelden N O
is V O
. Punc O

Ramotti N B-PER
is V O
één V O
van Prep O
de Art O
weinige Num O
ouders N O
die Pron O
toch Adv O
iets Pron O
kwijt Adj O
wil V O
. Punc O

Ook Adv O
de Art O
vermoeidheid N O
begint V O
zijn Pron O
tol N O
te Prep O
eisen V O
. Punc O

-DOCSTART- -DOCSTART- O
Algemeen Adj O

En Conj O
dat Pron O
kan V O
enkel Pron O
in Prep O
een Art O
democratie N O
gebeuren V O
of Conj O
... Punc O

De Art O
schaarse Adj O
keren N O
dat Conj O
de Art O
Belgische Adj B-MISC
vorsten N O
eigengereid V O
optraden N O
, Punc O
gebeurde V O
dat Conj O
wanneer Conj O
ze Pron O
hun Pron O
eigen Pron O
positie N O
in Prep O
gevaar N O
zagen V O
: Punc O
tijdens Prep O
de Art O
koningskwestie N O
, Punc O
de Art O
onafhankelijkheid N O
van Prep O
Kongo N B-LOC
of Conj O
de Art O
staatshervorming N O
. Punc O

Niet Adv O
in Prep O
België N B-LOC
en Conj O
niet Adv O
in Prep O
Laken N B-LOC
. Punc O

pagina N O

' Punc O
Mijn Pron O
koninkrijk N O
voor Prep O
paars Adj O
... Punc O
' Punc O

Sommigen Pron O
wijzen V O
op Prep O
de Art O
stijgende V O
invloed N O
van Prep O
de Art O
( Punc O
Franstalige Adj B-MISC
) Punc O
liberalen N O
aan Prep O
het Art O
hof N O
. Punc O

Karl N B-PER
van Prep I-PER
den Art I-PER
Broeck N I-PER

Het Pron O
is V O
een Art O
simpele Adj O
oplossing N O
, Punc O
maar Conj O
de Art O
legitimiteit N O
van Prep O
de Art O
machtsuitoefening N O
is V O
niet Adv O
bijster Adv O
groot Adj O
. Punc O

Precies Adj O
daarom Adv O
is V O
de Art O
democratie N O
' Punc O
de Art O
minst Num O
slechte Adj O
staatsvorm N O
' Punc O
: Punc O
de Art O
machtsoverdracht N O
gebeurt V O
vreedzaam Adj O
en Conj O
de Art O
machthebbers N O
hebben V O
een Art O
legitimiteit N O
waaraan Adv O
niet Adv O
te Prep O
tornen V O
valt V O
. Punc O

Officieel Adj O
is V O
het Pron O
nochtans Adv O
zeer Adv O
simpel Adj O
: Punc O
de Art O
koning N O
is V O
een Art O
lege Adj O
doos N O
. Punc O

editie N O

publicatie N O

Waarnemers N O
wijzen V O
erop Adv O
dat Conj O
er Adv O
sinds Prep O
het Art O
aantreden V O
van Prep O
de Art O
paars-groene N O
coalitie N O
iets Pron O
fundamenteels Adj O
veranderd V O
is V O
in Prep O
dit Pron O
land N O
. Punc O

publicatiedatum Adj O

De Art O
natuurlijke Adj O
bondgenoot N O
van Prep O
het Art O
hof N O
, Punc O
de Art O
christelijke Adj O
zuil N O
, Punc O
is V O
naar Prep O
de Art O
oppositie N O
verwezen Adj O
en Conj O
het Art O
land N O
wordt V O
bestuurd V O
door Prep O
een Art O
' Punc O
republikeinse Adj O
' Punc O
coalitie N O
. Punc O

Opinie N B-MISC

In Prep O
een Art O
moderne Adj O
democratie N O
kan V O
een Art O
koning N O
zich Pron O
alleen Adv O
maar Adv O
handhaven V O
wanneer Conj O
hij Pron O
de Art O
meerderheid N O
niet Adv O
voor Prep O
het Art O
hoofd N O
stoot V O
. Punc O

Wie Pron O
macht N O
moet V O
afstaan V O
, Punc O
maakt V O
ruzie N O
. Punc O

De Art O
crypto-maçonnieke Adj O
opleiding N O
van Prep O
prins N O
Laurent N B-PER
zou V O
daar Adv O
een Art O
frappant Adj O
voorbeeld N O
van Prep O
zijn Pron O
. Punc O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

auteur N O

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

België N B-LOC
vroeg V O
natuurlijk Adj O
om Prep O
problemen N O
toen Conj O
het Pron O
in Prep O
1830 Num O
koos V O
voor Prep O
een Art O
' Punc O
constitutionele Adj O
monarchie N O
' Punc O
. Punc O

Dat Pron O
is V O
in Prep O
Groot-Brittannië N B-LOC
zo Adv O
, Punc O
dat Pron O
is V O
in Prep O
Nederland N B-LOC
zo Adv O
( Punc O
dat Pron O
moest V O
koningin N O
Beatrix N B-PER
ondervinden V O
) Punc O
en Conj O
dat Pron O
is V O
uiteraard Adv O
ook Adv O
in Prep O
België N B-LOC
het Art O
geval N O
. Punc O

De Art O
abortuskwestie N O
confronteerde V O
de Art O
vorst N O
dan Adv O
weer Adv O
met Prep O
de Art O
schaduwzijde N O
van Prep O
zijn Pron O
' Punc O
politieke Adj O
neutraliteit N O
' Punc O
: Punc O
ook Adv O
zijn Pron O
religieuze Adj O
opvattingen N O
bleken V O
daaronder Adv O
te Prep O
vallen V O
en Conj O
dat Pron O
was V O
voor Prep O
de Art O
diepgelovige Adj O
vorst N O
nauwelijks Adv O
te Prep O
aanvaarden V O
. Punc O

sectie N O

in Prep O
een Art O
monarchie N O
. Punc O

Wie Pron O
macht N O
heeft V O
, Punc O
wil V O
macht N O
behouden V O
. Punc O

Het Art O
feit N O
dat Conj O
koning N O
Albert N B-PER
en Conj O
zijn Pron O
kinderen N O
zich Pron O
alsmaar Adv O
' Punc O
paars-groener N O
' Punc O
gaan V O
opstellen V O
, Punc O
herinnert V O
de Art O
CVP N B-ORG
er Adv O
koudweg Adv O
aan Adv O
dat Conj O
ze Pron O
niet Adv O
langer Adj O
de Art O
lakens N O
uitdeelt V O
. Punc O

En Conj O
koning N O
Albert N B-PER
? Punc O

De Art O
andere Pron O
bewoners N O
van Prep O
het Art O
tehuis N O
werden V O
opgevangen V O
door Prep O
een Art O
psychologenteam N O
. Punc O

Een Art O
94-jarige Adj O
bewoner N O
van Prep O
een Art O
bejaardentehuis N O
in Prep O
Aiseau-Presles N B-LOC
heeft V O
gisterochtend Adv O
van Prep O
op Prep O
korte Adj O
afstand N O
een Art O
kogel N O
door Prep O
het Art O
hoofd N O
van Prep O
de Art O
uitbater N O
van Prep O
het Art O
tehuis N O
gejaagd V O
. Punc O

Vervolgens Adv O
sloot V O
de Art O
man N O
zich Pron O
op Adv O
in Prep O
zijn Pron O
kamer N O
. Punc O

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

Volgens Prep O
de Art O
rijkswacht N O
kon V O
de Art O
bejaarde Adj O
geen Pron O
uitleg N O
verstrekken V O
over Prep O
zijn Pron O
daad N O
. Punc O

publicatie N O

De Art O
dader N O
kon V O
uiteindelijk Adj O
door Prep O
de Art O
rijkswacht N O
overmeesterd V O
worden V O
. Punc O

( Punc O
KDM N B-PER
) Punc O

editie N O

Bejaarde V O
schiet V O
rusthuisdirecteur Adv O
neer Adv O

pagina N O

Algemeen Adj O

Het Art O
slachtoffer N O
was V O
getroffen V O
door Prep O
de Art O
kogel N O
in Prep O
het Art O
hoofd N O
en Conj O
werd V O
overgebracht V O
naar Prep O
het Art O
Fabiolaziekenhuis N B-ORG
van Prep O
Auvelais N B-LOC
. Punc O

De Art O
uitbater N O
was V O
na Prep O
de Art O
schietpartij N O
niet Adv O
langer Adj O
in Prep O
kritieke Adj O
toestand N O
. Punc O

De Art O
bejaarde Adj O
werd V O
bij Prep O
tussenpozen N O
opgemerkt V O
wanneer Conj O
hij Pron O
zich Pron O
van Prep O
de Art O
kamer N O
waar Adv O
hij Pron O
zich Pron O
verschanste V O
, Punc O
naar Prep O
de Art O
gang N O
verplaatste V O
. Punc O

Kristof V B-PER
Demasure N I-PER

publicatiedatum Adj O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

-DOCSTART- -DOCSTART- O
Dat Pron O
Baan N B-ORG
overgenomen V O
zou V O
worden V O
, Punc O
stond V O
bijna Adv O
vast Adj O
. Punc O

Daardoor Adv O
is V O
Invensys N B-ORG
al Adv O
zeker Adj O
van Prep O
10,8 Num O
procent N O
van Prep O
de Art O
aandelen N O
. Punc O

Er Adv O
moeten V O
duizend Num O
mensen N O
weg Adv O
bij Prep O
Baan N B-ORG
. Punc O

" Punc O
We Pron O
denken V O
dat Conj O
Invensys N B-ORG
het Art O
juiste Adj O
bedrijf N O
is V O
om Conj O
Baan N B-ORG
te Prep O
herstructureren V O
. Punc O

publicatie N O

Dat Pron O
bedrijf N O
is V O
ontstaan V O
uit Prep O
de Art O
fusie N O
van Prep O
Siebe N B-ORG
en Conj O
BTR N B-ORG
. Punc O

editie N O

Gehoopt V O
wordt V O
dat Conj O
volgend V O
jaar N O
de Art O
verliezen N O
tot Prep O
het Art O
verleden N O
behoren V O
. Punc O

Baan N B-ORG
in N O
Britse Adj B-MISC
handen N O

Algemeen Adj O

sectie N O

De Art O
ingehuurde V O
zakenbank N O
Lazard N B-ORG
Frères N I-ORG
leurde V O
al Adv O
sinds Prep O
januari N O
met Prep O
het Art O
softwarebedrijf N O
. Punc O

publicatiedatum Adj O

Alleen Adv O
leek V O
niemand Pron O
de Art O
kwakkelende V O
onderneming N O
te Prep O
willen V O
hebben V O
. Punc O

Overname Adj O

Het Art O
aandeel N O
Baan N B-ORG
steeg V O
woensdag N O
13 Num O
procent N O
tot Prep O
2,97 Num O
euro N O
, Punc O
terwijl Conj O
Invensys N B-ORG
13 Num O
procent N O
moest V O
inleveren V O
tot Prep O
230 Num O
pence Adj O
. Punc O

De Art O
oprichters N O
van Prep O
het Art O
bedrijf N O
, Punc O
de Art O
gebroeders N O
Jan N B-PER
en Conj O
Paul N B-PER
Baan N I-PER
, Punc O
hebben V O
toegezegd V O
hun Pron O
aandelen N O
aan Prep O
Invensys N B-ORG
te Prep O
zullen V O
verkopen V O
. Punc O

Tegelijk Adv O
met Prep O
de Art O
overname N O
van Prep O
Baan N B-ORG
maakte V O
het Art O
Britse Adj B-MISC
bedrijf N O
een Art O
verlies N O
van Prep O
238 Num O
miljoen Num O
pond N O
bekend Adj O
, Punc O
meer Num O
dan Conj O
het Art O
dubbele Adj O
dan Conj O
een Art O
jaar N O
eerder Adj O
. Punc O

Baan Adv B-ORG
was V O
ooit Adv O
een Art O
van Prep O
de Art O
best Adj O
presterende V O
aandelen N O
in Prep O
Europa N B-LOC
, Punc O
maar Conj O
is V O
in Prep O
twee Num O
jaar N O
tijd N O
90 Num O
procent N O
van Prep O
zijn Pron O
waarde N O
kwijtgeraakt V O
door Prep O
aanhoudende V O
verliezen V O
en Conj O
managementsproblemen N O
. Punc O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

Ook Adv O
andere Pron O
toplui N O
binnen Prep O
het Art O
bedrijf N O
gaan V O
dat Conj O
doen V O
. Punc O

Invensys N B-ORG
wil V O
het Art O
bedrijf N O
grondig Adj O
reorganiseren V O
en Conj O
trekt V O
daar Adv O
400 Num O
miljoen Num O
euro Adv O
voor Prep O
uit Prep O
. Punc O

Bloomberg N B-ORG

De Art O
Nederlandse Adj B-MISC
softwaremaker N O
Baan N B-ORG
wordt V O
opgekocht V O
door Prep O
het Art O
Britse Adj B-MISC
Invensys N B-ORG
. Punc O

pagina N O

De Art B-MISC
Financiële N I-MISC
Morgen Adv I-MISC

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

auteur N O

-DOCSTART- -DOCSTART- O
Terugkeer N O
Elián N B-PER
naar Prep O
Cuba N B-LOC
stap N O
dichterbij Adv O

Algemeen Adj O

editie N O

De Art O
terugkeer N O
van Prep O
het Art O
Cubaanse Adj B-MISC
bootvluchtelingetje N O
Elián N B-PER
González N I-PER
uit Prep O
de Art O
Verenigde N B-LOC
Staten N I-LOC
naar Prep O
zijn Pron O
vaderland N O
is V O
gisteren Adv O
een Art O
stap N O
dichterbij Adv O
gekomen V O
. Punc O

Kort Adj O

Bom N O
ontploft V O
onder Prep O
Londense Adj B-MISC
brug N O

Buitenland V B-MISC

Het Art O
prowesterse Adj O
Montenegro N B-LOC
probeert V O
een Art O
onafhankelijke Adj O
koers N O
te Prep O
varen V O
van Prep O
het Art O
Servië N B-LOC
van Prep O
Slobodan N B-PER
Milosevic N I-PER
. Punc O

Er Adv O
vielen V O
geen Pron O
slachtoffers N O
, Punc O
maar Conj O
er Adv O
was V O
wel Adv O
een Art O
enorme Adj O
verkeerschaos N O
. Punc O

Er Adv O
zijn V O
aanzienlijke Adj O
spanningen N O
tussen Prep O
beide Num O
republieken N O
. Punc O

De Art O
uitspraak N O
van Prep O
de Art O
rechter N O
was V O
de Art O
laatste Adj O
ontwikkeling N O
in Prep O
de Art O
rechtszaak N O
die Pron O
Eliáns N B-MISC
familie N O
uit Prep O
Miami N B-LOC
had V O
aangespannen V O
om Prep O
het Art O
kind N O
in Prep O
de Art O
VS N B-LOC
te Prep O
houden V O
, Punc O
waar Adv O
het Pron O
na Prep O
zijn Pron O
dramatische Adj O
schipbreuk N O
werd V O
opgevangen V O
. Punc O

Volgens Prep O
het Art O
hof N O
kan V O
alleen Adv O
zijn Pron O
vader N O
dat Pron O
voor Prep O
hem Pron O
doen V O
. Punc O

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

Een Art O
hof N O
van Prep O
beroep N O
in Prep O
Atlanta N B-LOC
besloot V O
dat Conj O
de Art O
zesjarige Adj O
jongen N O
niet Adv O
gerechtigd Adj O
is V O
zelf Pron O
asiel N O
aan Adv O
te Prep O
vragen V O
in Prep O
de Art O
VS N B-LOC
. Punc O

publicatie N O

pagina N O

Tot Prep O
in Prep O
die Pron O
zaak N O
uitspraak N O
is V O
gedaan V O
, Punc O
moet V O
de Art O
jongen N O
in Prep O
de Art O
Verenigde N B-LOC
Staten N I-LOC
blijven V O
. Punc O

De Art O
politie N O
vond V O
het Art O
lijk N O
van Prep O
Goran N B-PER
Zugic N I-PER
in Prep O
de Art O
tuin N O
bij Prep O
zijn Pron O
woning N O
, Punc O
nadat Conj O
een Art O
buurtbewoner N O
geweerschoten N O
had V O
gehoord V O
. Punc O

publicatiedatum Adj O

De Art O
politie N O
onderzoekt V O
of Conj O
de Art O
mislukte V O
aanslag N O
het Art O
werk N O
is V O
van Prep O
dissidente Adj O
paramilitairen N O
uit Prep O
Noord-Ierland N B-LOC
, Punc O
die Pron O
zich Pron O
verzetten V O
tegen Prep O
het Art O
zelfbestuur N O
dat Pron O
deze Pron O
week N O
aan Prep O
de Art O
provincie N O
werd V O
teruggeven V O
. Punc O

auteur N O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

sectie N O

-DOCSTART- -DOCSTART- O
In Prep O
de Art O
vooravond N O
liet V O
hij Pron O
dan Adv O
zeventien Num O
kinderen N O
en Conj O
twee Num O
begeleiders N O
vrij Adj O
. Punc O

Wasserbillig Adj B-LOC

Van Prep O
onze Pron O
verslaggeefster N O
ter Prep O
plaatse N O

Daarnaast Adv O
werd V O
-- N O
naast Prep O
vijf Num O
Franse Adj B-MISC
, Punc O
drie Num O
Duitse Adj B-MISC
en Conj O
een Art O
Italiaans Adj B-MISC
gijzelaartjes N O
-- N O
ook Adv O
een Art O
Belgisch Adj B-MISC
meisje N O
van Prep O
acht N O
vastgehouden V O
. Punc O

Donderdagochtend N O
om Conj O
halfnegen N O
verstreek V O
het Art O
ultimatum N O
waarin Adv O
Bejoui N B-PER
een Art O
minibus N O
naar Prep O
de Art O
luchthaven N O
en Conj O
een Art O
vliegtuig N O
richting N O
Libië N B-LOC
eiste V O
. Punc O

De Art O
politie N O
greep V O
naar Prep O
verluidt V O
in Prep O
omdat Conj O
de Art O
gijzelnemer N O
van Prep O
plan N O
was V O
een Art O
aantal N O
kinderen N O
mee Adv O
te Prep O
nemen V O
bij Prep O
een Art O
eventuele Adj O
vlucht N O
. Punc O

pagina N O

De Art O
gijzeling N O
van Prep O
vijfentwintig Num O
kinderen N O
en Conj O
twee Num O
begeleiders N O
in Prep O
het Art O
Luxemburgse Adj B-MISC
is V O
gisterenavond V O
iets Pron O
over Prep O
zeven Num O
uur N O
goed Adj O
afgelopen V O
voor Prep O
de Art O
gijzelaars N O
. Punc O

Cathy N B-PER
Galle N I-PER

editie N O

Dertien Num O
van Prep O
de Art O
kinderen N O
zijn V O
van Prep O
Portugese Adj B-MISC
afkomst N O
. Punc O

Pagina N O
3 Num O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

publicatiedatum Adj O

sectie N O

publicatie N O

auteur N O

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

Hij Pron O
zou V O
ook Adv O
60 Num O
miljoen Num O
Belgische Adj B-MISC
frank N O
( Punc O
1,5 Num O
miljoen Num O
euro Adv O
) Punc O
gevraagd V O
hebben V O
. Punc O

-DOCSTART- -DOCSTART- O
In Prep O
april N O
vorig Adj O
jaar N O
was V O
er Adv O
commotie Adj O
rond Prep O
het Art O
dossier N O
toen Conj O
Steve N B-PER
Stevaert N I-PER
( Punc O
SP N B-ORG
) Punc O
, Punc O
toen Adv O
nog Adv O
minister N O
van Prep O
Ruimtelijke N B-ORG
Ordening N I-ORG
, Punc O
het Art O
bewuste Adj O
BPA N B-MISC
introk V O
nadat Conj O
de Art O
auditeur N O
bij Prep O
de Art O
Raad N B-ORG
van Prep I-ORG
State N I-ORG
adviseerde V O
om Conj O
het Pron O
te Prep O
vernietigen V O
. Punc O

Volgens Prep O
de Art O
raadsman N O
van Prep O
Floralux N B-ORG
sprak V O
het Art O
hof N O
van Prep O
beroep N O
geen Pron O
sanctie N O
uit Adv O
omdat Conj O
dat Pron O
na Prep O
al Pron O
die Pron O
jaren N O
niet Adv O
langer Adj O
zinvol Adj O
zou V O
zijn V O
. Punc O

Pagina N O
7 Num O

De Art O
zaak-Floralux N B-MISC
sleept V O
al Adv O
jaren N O
aan Adv O
en Conj O
draait V O
rond Prep O
een Art O
bestemmingswijziging N O
die Pron O
op Prep O
maat N O
van Prep O
het Art O
bedrijf N O
werd V O
doorgevoerd V O
, Punc O
en Conj O
toeliet V O
dat Conj O
de Art O
plantenkweker N O
zich Pron O
tot Prep O
een Art O
tuincentrum N O
van Prep O
supermarktomvang N O
kon V O
uitbouwen V O
in Prep O
wat Pron O
aanvankelijk Adj O
landbouwgebied V O
was V O
. Punc O

Floralux N B-ORG
moet V O
dus Adv O
niet Adv O
inkrimpen N O
noch Conj O
schadevergoeding N O
betalen V O
aan Prep O
Dadiflor N B-ORG
. Punc O

Een Art O
door Prep O
het Art O
Hoog Adj B-ORG
Comité N I-ORG
van Prep I-ORG
Toezicht N I-ORG
in Prep O
beslag N O
genomen V O
fax N O
van Prep O
haar Pron O
advocaat N O
aan Prep O
zijn Pron O
cliënt N O
laat V O
geen Pron O
twijfel N O
bestaan V O
over Prep O
de Art O
rol N O
van Prep O
het Art O
schepencollege Adj O
in Prep O
deze Pron O
. Punc O

Zaakvoerster N O
Christiane N B-PER
Vandenbussche N I-PER
werd V O
er Adv O
daarbij Adv O
van Prep O
verdacht V O
CVP-schepen N B-MISC
van Prep O
Ruimtelijke N B-ORG
Ordening N I-ORG
te Prep O
zijn Pron O
geworden V O
om Conj O
het Pron O
betrokken V O
' Punc O
BPA N B-MISC
Kezelberg N I-MISC
' Punc O
zelf Pron O
te Prep O
realiseren V O
. Punc O

publicatiedatum Adj O

Belangen-vermenging N O
blijft V O
onbestraft V O

publicatie N O

Dat Pron O
was V O
echter Adv O
veeleer Adv O
een Art O
symbolische Adj O
beslissing N O
, Punc O
omdat Conj O
het Pron O
zwaarder Adj O
wegende V O
gewestplan N O
toen Adv O
al Adv O
was V O
aangepast V O
, Punc O
waardoor Adv O
de Art O
zaak N O
definitief Adj O
geregulariseerd V O
werd V O
. Punc O

Algemeen Adj B-MISC
( Punc O
1 Num O
& N O
3 N O
) Punc O

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

sectie N O

Ook Adv O
alle Pron O
burgerlijke Adj O
vorderingen N O
van Prep O
de Art O
tegenpartij N O
, Punc O
concurrent N O
Dadiflor N B-ORG
, Punc O
zijn Pron O
verworpen V O
. Punc O

auteur N O

Algemeen Adj O

Sybille Adj B-PER
Decoo N I-PER

Antwerpen N B-LOC
/ Punc O
Dadizele N B-LOC

Door Prep O
Floralux N B-ORG
weliswaar Adv O
te Prep O
veroordelen V O
voor Prep O
' Punc O
belangenneming N O
' Punc O
heeft V O
het Art O
hof N O
het Art O
politieke Adj O
lobbywerk N O
aan Prep O
de Art O
kaak N O
willen V O
stellen V O
. Punc O

editie N O

Sybille Adj B-PER
Decoo N I-PER

Zo Adv O
dook V O
het Pron O
dossier N O
op Adv O
in Prep O
de Art O
beruchte Adj O
Atoma-schriftjes N B-MISC
van Prep O
Leo N B-PER
Delcroix N I-PER
. Punc O

Antwerpse Adj B-MISC
hof N O
van Prep O
beroep N O
laat V O
zaakvoerster N O
van Prep O
tuincentrum N O
Floralux N B-ORG
ongestraft V O

Belangenvermenging N O
in Prep O
strafrechtelijke Adj O
zin N O
zou V O
niet Adv O
bewezen V O
zijn V O
. Punc O

pagina N O

Eigen Pron O
berichtgeving N O

Christiane N B-PER
Vandenbussche N I-PER
besluit N O
dat Conj O
het Art O
hof N O
" Punc O
de Art O
politieke Adj O
zeden N O
van Prep O
toen Adv O
" Punc O
heeft V O
veroordeeld V O
maar Conj O
ze Pron O
vindt V O
nog Adv O
steeds Adv O
dat Conj O
ze Pron O
" Punc O
niets Pron O
verkeerds Adj O
" Punc O
gedaan V O
heeft V O
. Punc O

Op Prep O
Abetone N B-LOC
had V O
Casagrande N B-PER
verleden N O
week N O
maandag N O
geïmponeerd V O
en Conj O
ook Adv O
in Prep O
de Art O
Dolomieten N B-LOC
had V O
de Art O
leider N O
geen Pron O
krimp N O
gegeven V O
. Punc O

Het Art O
verschil N O
tussen Prep O
de Art O
leider N O
en Conj O
Garzelli N B-PER
bedraagt V O
nog Adv O
slechts Adv O
25 Num O
seconden N O
. Punc O

sectie N O

Integendeel Int O
, Punc O
Stefano N B-PER
Garzelli N I-PER
en Conj O
Gilberto N B-PER
Simoni N I-PER
maakten V O
duidelijk Adj O
dat Conj O
ze Pron O
Casagrande N B-PER
vandaag Adv O
en Conj O
morgen Adv O
het Art O
leven N O
nog Adv O
zuur Adj O
kunnen V O
maken V O
. Punc O

Met Prep O
bijzonder Adj O
veel Num O
interesse N O
wordt V O
uitgekeken V O
naar Prep O
de Art O
koninginnerit N O
van Prep O
vandaag Adv O
met Prep O
de Art O
beklimmingen N O
van Prep O
de Art O
col N O
d'Agnelli N B-LOC
( Punc O
2748 Num O
meter N O
) Punc O
en Conj O
de Art O
Izoard N B-LOC
( Punc O
2361 Num O
) Punc O
en Conj O
de Art O
klimtijdrit N O
van Prep O
morgen Adv O
over Prep O
de Art O
Montgenèvre N B-LOC
en Conj O
Sestrière N B-LOC
. Punc O

pagina N O

De Art O
smaakmaker N O
van Prep O
de Art O
eerste Num O
twee Num O
weken N O
, Punc O
stapte V O
met Prep O
tendinitis N O
af Adv O
. Punc O

Hier Adv O
wil V O
ik Pron O
het Art O
verschil N O
maken V O
. Punc O

En Conj O
zeggen V O
dat Conj O
Casagrande N B-PER
aan Prep O
de Art O
vooravond N O
van Prep O
de Art O
rit N O
naar Prep O
Pratonevoso N B-LOC
optimistische Adj O
taal N O
sprak V O
. Punc O

In Prep O
zoverre Adv O
beide Num O
nog Adv O
winstambities N O
koesterden V O
, Punc O
mogen V O
zij Pron O
die Pron O
nu Adv O
definitief Adj O
opbergen V O
. Punc O

" Punc O

En Conj O
dat Pron O
zou V O
wel Adv O
eens Adv O
kunnen V O
. Punc O

Eigen Pron O
berichtgeving N O

Volgend V O
jaar N O
kom V O
ik Pron O
terug Adv O
. Punc O

Meer Num O
duidelijkheid N O
zullen V O
we Pron O
vandaag Adv O
en Conj O
morgen Adv O
in Prep O
de Art O
twee Num O
aartsmoeilijke Adj O
Alpenritten N B-MISC
krijgen V O
. Punc O

Garzelli N B-PER
en Conj O
Piepoli N B-PER
niet Adv O
. Punc O

De Art O
Giro N B-MISC
winnen V O
. Punc O

auteur N O

" Punc O
Maar Conj O
ik Pron O
heb V O
veel Num O
geleerd V O
in Prep O
deze Pron O
Giro N B-MISC
. Punc O

Rozetruidrager N O
heeft V O
Giro N B-MISC
nog Adv O
niet Adv O
gewonnen V O

Gonzales V B-PER
de Art I-PER
Galdeano N I-PER
, Punc O
die Pron O
gekend V O
staat V O
als Conj O
een Art O
betere Adj O
tijdrijder N O
, Punc O
maakte V O
er Adv O
tussen Adv O
Genua N B-LOC
en Conj O
Brescia N B-LOC
een Art O
ware Adj O
tijdrit N O
van Adv O
. Punc O

( Punc O
TL N B-PER
) Punc O

Sport N B-MISC

Francesco N B-PER
Casagrande N I-PER
zal V O
na Prep O
gisteren Adv O
alvast Adv O
een Art O
stuk N O
minder Num O
gerust Adj O
zijn V O
. Punc O

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

publicatie N O

" Punc O

Voortgaande V O
op Prep O
het Art O
solide Adj O
klimwerk N O
van Prep O
de Art O
Italiaan N B-MISC
geraakte V O
iedereen Pron O
er Adv O
steeds Adv O
meer Num O
van Prep O
overtuigd V O
dat Conj O
Casagrande N B-PER
, Punc O
die Pron O
de Art O
Italiaanse Adj B-MISC
ronde N O
als Conj O
hoofddoel N O
had V O
gesteld V O
en Conj O
daar Adv O
ook Adv O
heel Adv O
veel Num O
opofferingen N O
voor Prep O
gedaan V O
had V O
, Punc O
zijn Pron O
doel N O
zou V O
realiseren V O
. Punc O

" Punc O
Ik Pron O
win V O
vandaag Adv O
" Punc O
, Punc O
had V O
hij Pron O
's Art O
morgens N O
op Prep O
het Art O
controleblad N O
geschreven V O
. Punc O

Want Conj O
hoe Adv O
hard Adj O
er Adv O
in Prep O
de Art O
groep N O
door Prep O
de Art O
sprintersploegen N O
ook Adv O
gejaagd V O
werd V O
achter Prep O
de Art O
Spanjaard N B-MISC
, Punc O
aan Prep O
de Art O
finish N O
hield V O
hij Pron O
nog Adv O
bijna Adv O
een Art O
halve Adj O
minuut N O
over Adv O
. Punc O

Maar Conj O
moeten V O
we Pron O
er Adv O
van Adv O
uitgaan V O
dat Conj O
het Pron O
even Adv O
afhaken N O
en Conj O
voortdurend Adv O
aanklampen V O
een Art O
teken N O
aan Prep O
de Art O
wand N O
was V O
? Punc O

Halfweg Adv O
, Punc O
na Prep O
118 Num O
kilometer N O
, Punc O
ging V O
hij Pron O
in Prep O
zijn Pron O
eentje Num O
uit Prep O
het Art O
peloton N O
weg Adv O
, Punc O
liep V O
tot Prep O
zeven Num O
minuten N O
uit Adv O
en Conj O
weerstond V O
op Prep O
een Art O
schitterende V O
manier N O
aan Prep O
de Art O
terugkeer N O
van Prep O
het Art O
peloton N O
. Punc O

Het Art O
beloven V O
nog Adv O
spannende Adj O
slotdagen N O
te Prep O
worden V O
in Prep O
de Art O
Ronde N B-MISC
van Prep I-MISC
Italië N I-MISC
. Punc O

15 Num O

Maar Conj O
van Prep O
de Art O
Toscaan N B-MISC
wordt V O
wel Adv O
eens Adv O
gezegd V O
dat Conj O
een Art O
grote Adj O
ronde N O
een Art O
week N O
te Adv O
lang Adj O
duurt V O
voor Prep O
hem Pron O
. Punc O

Woensdag N O
maakte V O
Alvaro N B-PER
Gonzales N I-PER
de Art O
Galdeano N B-PER
er Adv O
zijn V O
dagje N O
van Adv O
. Punc O

Zo'n Pron O
vaart N O
liep V O
het Pron O
dus Adv O
niet Adv O
. Punc O

Tony N B-PER
Landuyt N I-PER

Van Prep O
die Pron O
favorieten N O
werden V O
er Adv O
gisteren Adv O
alweer Adv O
twee Num O
over Prep O
boord N O
gekieperd V O
. Punc O

Zij Pron O
gingen V O
vlot Adj O
mee Adv O
in Prep O
het Art O
spoor N O
van Prep O
Simoni N B-PER
. Punc O

-DOCSTART- -DOCSTART- O
publicatiedatum Adj O

Beiden Num O
zagen V O
Chernows N B-MISC
plan N O
aanvankelijk Adj O
niet Adv O
zitten V O
omdat Conj O
ze Pron O
zich Pron O
nog Adv O
te Prep O
" Punc O
jong Adj O
en Conj O
gezond Adj O
" Punc O
voelden V O
voor Prep O
een Art O
biografie N O
. Punc O

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

pagina N O

De Art O
auteur N O
Burt N B-PER
Chernow N I-PER
en Conj O
vriend N O
des Art O
huizes N O
van Prep O
de Art O
Christo's N B-PER
, Punc O
schreef V O
de Art O
biografie N O
van Prep O
het Art O
echtpaar N O
: Punc O
de Art O
uit Prep O
Bulgarije N B-LOC
stammende V O
Christo N B-PER
Javacheff N I-PER
en Conj O
zijn Pron O
grote Adj O
liefde N O
Jeanne-Claude N B-PER
de Art I-PER
Guillebon N I-PER
. Punc O

publicatie N O

Ze Pron O
baarden V O
vooral Adv O
opzien N O
in Prep O
1995 Num O
, Punc O
toen Conj O
ze Pron O
de Art O
Duitse Adj B-MISC
Rijksdag N B-LOC
in Prep O
Berlijn N B-LOC
compleet Adj O
inpakten V O
. Punc O

editie N O

sectie N O

auteur N O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

" Punc O
Duitsland N B-LOC
heeft V O
een Art O
bijzondere Adj O
plaats N O
in Prep O
ons Pron O
hart N O
, Punc O
" Punc O
zo Adv O
zeiden V O
de Art O
beide Num O
kunstenaars N O
tijdens Prep O
de Art O
presentatie N O
. Punc O

-DOCSTART- -DOCSTART- O
Algemeen Adj O

Peter-Jan N B-PER
Bogaert N I-PER

( Punc O
PJB N B-PER
) Punc O

" Punc O
De Art O
overheid N O
is V O
al Adv O
meer Num O
dan Conj O
twintig Num O
jaar N O
aan Prep O
het Art O
sensibiliseren V O
. Punc O

Ook Adv O
de Art O
Brusselse Adj B-MISC
minister N O
van Prep O
Leefmilieu N B-ORG
Didier N B-PER
Gosuin N I-PER
( Punc O
PRL/FDF N B-ORG
) Punc O
, Punc O
is V O
ontgoocheld V O
over Prep O
de Art O
" Punc O
magere Adj O
" Punc O
inhoud N O
van Prep O
het Art O
federale Adj O
ozonplan N O
. Punc O

Per Prep O
overschrijding N O
van Prep O
de Art O
Europese Adj B-MISC
gezondheidsnorm N O
( Punc O
120 Num O
microgram Adj O
ozon N O
per Prep O
kubieke Adj O
meter N O
gedurende Prep O
minstens Adv O
acht Num O
uur N O
) Punc O
eisen N O
ze Pron O
van Prep O
de Art O
Belgische Adj B-MISC
staat N O
, Punc O
het Art O
Brussels Adj B-LOC
Gewest N I-LOC
en Conj O
de Art O
negentien Num O
Brusselse Adj B-MISC
gemeenten N O
50 Num O
miljoen Num O
Belgische Adj B-MISC
frank N O
. Punc O

Het Art O
federaal N O
ozonplan V O
krijgt V O
een Art O
zware Adj O
onvoldoende Pron O
van Prep O
de Art O
milieubeweging N O
. Punc O

Milieubeweging N O
spant V O
ozonproces N O
aan Prep O

pagina N O

Twee Num O
Brusselse Adj B-MISC
verenigingen N O
, Punc O
Bral N B-ORG
en Conj O
Inter-Environnement N B-ORG
, Punc O
zijn V O
het Pron O
getreuzel V O
van Prep O
de Art O
overheden N O
beu Adj O
en Conj O
stappen N O
naar Prep O
de Art O
rechter N O
in Prep O
kort Adj O
geding N O
. Punc O

Pagina's N O
2 Num O
en Conj O
7 Num O

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

publicatie N O

editie N O

publicatiedatum Adj O

Algemeen Adj B-MISC
( Punc O
1 Num O
& N O
3 N O
) Punc O

auteur N O

1 Num O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

sectie N O

-DOCSTART- -DOCSTART- O
Di N B-PER
Biase N I-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
-- N O
11 Num O
. Punc O

Zabel N B-PER
( Punc O
Dui N B-LOC
) Punc O
3u15:58 Num O
-- N O
2 Num O
. Punc O

Buenahora N B-PER
( Punc O
Col N B-LOC
) Punc O
08 Num O
-- N O
8 Num O
. Punc O

Wüst N B-PER
( Punc O
Dui N B-LOC
/ Punc O
Festina N B-ORG
) Punc O
de Art O
102,6 Num O
km N O
in Prep O
2u28:10 Num O
-- N O
2 Num O
. Punc O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

Plaza N B-PER
( Punc O
Spa N B-LOC
) Punc O
31u08:55 Num O
-- N O
2 Num O
. Punc O

Leoni N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
-- N O
4 Num O
. Punc O

Simoni N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
53 Num O
-- N O
4 Num O
. Punc O

Simoni N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
-- N O
3 Num O
. Punc O

Kadlec N B-PER
( Punc O
Tsj N B-LOC
) Punc O
-- N O
... Punc O

Frigo N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
4:34 Num O
-- N O
10 Num O
. Punc O

43 Num O
. Punc O

Finot N B-PER
( Punc O
Fra N B-LOC
) Punc O
z.t. Pron O
-- N O
7 Num O
. Punc O

Zabel N B-PER
( Punc O
Dui N B-LOC
) Punc O
-- N O
5 Num O
. Punc O

Blanco N B-PER
( Punc O
Spa N B-LOC
) Punc O
4:39 Num O
-- N O
11 Num O
. Punc O

Ullrich Adj B-PER
( Punc O
Dui N B-LOC
) Punc O
2:33 Num O
-- N O
10 Num O
. Punc O

Forconi N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
2:18 Num O
-- N O
18 Num O
. Punc O

Merckx N B-PER
allen Pron O
z.t. Prep O

Sport N B-MISC

Tonkov N B-PER
( Punc O
Rus N B-LOC
) Punc O
2:41 Num O
-- N O
6 Num O
. Punc O

Verbrugghe Adj B-PER
-- N O
17 Num O
. Punc O

Rebellin N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
10:21 Num O
. Punc O

Bracke Adj B-PER
allen Pron O
z.t. Prep O

Hruska N B-PER
( Punc O
Tsj N B-LOC
) Punc O
-- N O
... Punc O

Guidi N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
-- N O
10 Num O
. Punc O

Bruylandts Adv B-PER
0:23 Num O
-- N O
5 Num O
. Punc O

Pantani N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
-- N O
... Punc O

Fornaciari N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
-- N O
13 Num O
. Punc O

Garzelli N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
op Prep O
25 Num O
-- N O
3 Num O
. Punc O

Casero N B-PER
( Punc O
Spa N B-LOC
) Punc O
1:42 Num O
-- N O
5 Num O
. Punc O

McRae Adj B-PER
( Punc O
USA N B-LOC
) Punc O
19:00 Num O
-- N O
19 Num O
. Punc O

Koerts N B-PER
( Punc O
Ned N B-LOC
) Punc O
-- N O
3 Num O
. Punc O

McRae Adj B-PER
( Punc O
VSt N B-LOC
) Punc O
1:47 Num O
-- N O
14 Num O
. Punc O

sectie N O

Blanco N B-PER
( Punc O
Spa N B-LOC
) Punc O
-- N O
10 Num O
. Punc O

Garzelli N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
/ Punc O
Mercatone N B-ORG
Uno N I-ORG
) Punc O
de Art O
173 Num O
km N O
in Prep O
4u42:32 Num O
( Punc O
gem. N O
: Punc O
36,739 Num O
km N O
/ Punc O
u Pron O
) Punc O
-- N O
2 Num O
. Punc O

Lanfranchi Int B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
12:51 Num O
-- N O
15 Num O
. Punc O

7de Num O
rit N O
( Punc O
tijdrit N O
) Punc O
: Punc O
1 Num O
. Punc O

Plaza N B-PER
( Punc O
Spa N B-LOC
/ Punc O
Festina N B-ORG
) Punc O
de Art O
35,7 Num O
km N O
in Prep O
42:53 Num O
-- N O
2 Num O
. Punc O

56 Num O
. Punc O

Algemeen Adj O

Beikirch Adj B-PER
( Punc O
Dui N B-LOC
) Punc O
-- N O
... Punc O

Boscardin N B-PER
( Punc O
Zwi N B-LOC
) Punc O
44 Num O
-- N O
4 Num O
. Punc O

Rous N B-PER
( Punc O
Fra N B-LOC
) Punc O
op Prep O
0:09 Num O
-- N O
3 Num O
. Punc O

Van Prep B-PER
de Art I-PER
Wouwer N I-PER
0:13 Num O
-- N O
4 Num O
. Punc O

Petersen N B-PER
( Punc O
Den N B-LOC
) Punc O
allen Pron O
z.t. Prep O

Ronde Adj B-MISC
van Prep I-MISC
Italië:17de N I-MISC
rit N O
: Punc O
1 Num O
. Punc O

Grote Adj B-ORG
Prijs N I-ORG
van N I-ORG
Wallonië N I-ORG
( Punc O
categorie N O
1.2 Num O
) Punc O
: Punc O

Hruska N B-PER
( Punc O
Tsj N B-LOC
) Punc O
13:14 Num O
-- N O
16 Num O
. Punc O

Rubiera N B-PER
( Punc O
Spa N B-LOC
) Punc O
4:45 Num O
-- N O
12 Num O
. Punc O

Pena N B-PER
( Punc O
Col N B-LOC
) Punc O
16:59 Num O
-- N O
18 Num O
. Punc O

1 Num O
. Punc O

16 Num O
. Punc O

Savoldelli N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
19:08 Num O
-- N O
20 Num O
. Punc O

Leoni N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
-- N O
5 Num O
. Punc O

Hoj Prep B-PER
( Punc O
Den N B-LOC
) Punc O
2:12 Num O
-- N O
10 Num O
. Punc O

auteur N O

Eindstand V O
: Punc O
1 Num O
. Punc O

Gotti N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
1:54 Num O
-- N O
17 Num O
. Punc O

publicatie N O

Ronde Adj B-MISC
van Prep I-MISC
Italië N I-MISC
: Punc O

Klöden V B-PER
( Punc O
Dui N B-LOC
) Punc O
op Prep O
0:42 Num O
-- N O
3 Num O
. Punc O

Piepoli N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
op Prep O
02 N O
-- N O
5 Num O
. Punc O

31 Num O
. Punc O

Gerosa N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
-- N O
14 Num O
. Punc O

15 Num O

Casero N B-PER
( Punc O
Spa N B-LOC
) Punc O
1:40 Num O
-- N O
5 Num O
. Punc O

Rittsel N B-PER
( Punc O
Zwe N B-LOC
) Punc O
2:34 Num O
. Punc O

Gonzalez N B-PER
de Art I-PER
Galdeano N I-PER
... Punc O

Sevilla N B-LOC
( Punc O
Spa N B-LOC
) Punc O
15:24 Num O
-- N O
17 Num O
. Punc O

Farazijn N B-PER
1:58 Num O
-- N O
6 Num O
. Punc O

Usov N B-PER
( Punc O
WRu N B-LOC
) Punc O
-- N O
7 Num O
. Punc O

Merckx N B-PER
7:32 Num O
-- N O
... Punc O

Baguet V B-PER
-- N O
18 Num O
. Punc O

Savoldelli N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
8:23 Num O
-- N O
48 Num O
. Punc O

Rubiera N B-PER
( Punc O
Spa N B-LOC
) Punc O
49 Num O
-- N O
11 Num O
. Punc O

Roesems N B-PER
2:06 Num O
-- N O
9 Num O
. Punc O

Heppner N B-PER
( Punc O
Dui N B-LOC
) Punc O
2:06 Num O
-- N O
... Punc O

Piepoli N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
6:13 Num O
-- N O
14 Num O
. Punc O

Liese N B-PER
( Punc O
Dui N B-LOC
) Punc O
2:11 Num O
-- N O
8 Num O
. Punc O

Stand V O
: Punc O
1 Num O
. Punc O

13 Num O
. Punc O

17de Num O
rit N O
: Punc O
1 Num O
. Punc O

Vermeersch Adj B-PER
2:02 Num O
-- N O
8 Num O
. Punc O

Blaudzun N B-PER
( Punc O
Den N B-LOC
) Punc O
1:44 Num O
-- N O
7 Num O
. Punc O

Lafis N B-PER
( Punc O
Zwe N B-LOC
) Punc O
-- N O
15 Num O
. Punc O

Bölts Adv B-PER
( Punc O
Dui N B-LOC
) Punc O
1:41 Num O
-- N O
6 Num O
. Punc O

Frigo N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
2:38 Num O
-- N O
20 Num O
. Punc O

Kristensen V B-PER
( Punc O
Den N B-LOC
) Punc O
z.t. Pron O
-- N O
... Punc O

34 Num O
. Punc O

Petersen N B-PER
( Punc O
Den N B-LOC
) Punc O
-- N O
6 Num O
. Punc O

Blaudzun N B-PER
( Punc O
Den N B-LOC
) Punc O
1:46 Num O
-- N O
6 Num O
. Punc O

Martinello N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
-- N O
6 Num O
. Punc O

Ronde Adj B-MISC
van Prep I-MISC
Duitsland N I-MISC
: Punc O

Ullrich Adj B-PER
18:04 Num O

Ullrich Adj B-PER
( Punc O
Dui N B-LOC
) Punc O
allen Pron O
z.t. Prep O

Beikirch Adj B-PER
( Punc O
Dui N B-LOC
) Punc O
-- N O
3 Num O
. Punc O

18de Num O
rit N O
: Punc O
1 Num O
. Punc O

Belli N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
-- N O
7 Num O
. Punc O

Boogerd V B-PER
( Punc O
Ned N B-LOC
) Punc O
z.t. Pron O
-- N O
... Punc O

Petacchi Int B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
-- N O
5 Num O
. Punc O

Baranowski N B-PER
( Punc O
Poo N B-LOC
) Punc O
-- N O
13 Num O
. Punc O

Castelblanco N B-PER
( Punc O
Col N B-LOC
) Punc O
2:24 Num O
-- N O
19 Num O
. Punc O

Belli N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
1:11 Num O
-- N O
5 Num O
. Punc O

Usov N B-PER
( Punc O
WRu N B-LOC
) Punc O
-- N O
6 Num O
. Punc O

Casagrande V B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
-- N O
4 Num O
. Punc O

Noè N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
3:39 Num O
-- N O
7 Num O
. Punc O

Konyshev N B-PER
( Punc O
Rus N B-LOC
) Punc O
-- N O
4 Num O
. Punc O

Braikia N B-PER
( Punc O
Den N B-LOC
) Punc O
-- N O
9 Num O
. Punc O

Bölts Adv B-PER
( Punc O
Dui N B-LOC
) Punc O
1:26 Num O
-- N O
4 Num O
. Punc O

Buenahora N B-PER
( Punc O
Col N B-LOC
) Punc O
3:43 Num O
-- N O
8 Num O
. Punc O

Klöden V B-PER
( Punc O
Dui N B-LOC
) Punc O
op Prep O
40 Num O
-- N O
3 Num O
. Punc O

Wüst N B-PER
( Punc O
Dui N B-LOC
) Punc O
-- N O
4 Num O
. Punc O

Heppner N B-PER
( Punc O
Dui N B-LOC
) Punc O
2:21 Num O
-- N O
9 Num O
. Punc O

Casagrande V B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
/ Punc O
Vini N B-ORG
Caldirola N I-ORG
) Punc O
87u11:09 Num O
-- N O
2 Num O
. Punc O

publicatiedatum Adj O

Mattan N B-PER
-- N O
19 Num O
. Punc O

editie N O

De Art B-PER
Jongh N I-PER
( Punc O
Ned N B-LOC
) Punc O
-- N O
8 Num O
. Punc O

Elli N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
in Prep O
4u42:05 Num O
( Punc O
gem. N O
41.732 Num O
km N O
/ Punc O
u Pron O
) Punc O
-- N O
2 Num O
. Punc O

Noè N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
12 Num O
-- N O
9 Num O
. Punc O

6de Num O
rit N O
: Punc O
1 Num O
. Punc O

Mancebo N B-PER
( Punc O
Spa N B-LOC
) Punc O
20:36 Num O
. Punc O

Lanfranchi Int B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
1:12 Num O
-- N O
12 Num O
. Punc O

pagina N O

Mancebo N B-PER
( Punc O
Spa N B-LOC
) Punc O
-- N O
16 Num O
. Punc O

Tonkov N B-PER
( Punc O
Rus N B-LOC
) Punc O
-- N O
6 Num O
. Punc O

De Art B-PER
Clercq N I-PER
-- N O
20 Num O
. Punc O

Conte N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
-- N O
12 Num O
. Punc O

Gotti N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
4:25 Num O
-- N O
9 Num O
. Punc O

Pieri N B-PER
( Punc O
Ita N B-LOC
) Punc O
-- N O
7 Num O
. Punc O

Honchar Adv B-PER
( Punc O
Oek N B-LOC
) Punc O
1:51 Num O
-- N O
15 Num O
. Punc O

70 Num O
. Punc O

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

Svorada N B-PER
( Punc O
Tsj N B-LOC
) Punc O
op Prep O
24 Num O
-- N O
3 Num O
. Punc O

Honchar Adv B-PER
( Punc O
Oek N B-LOC
) Punc O
5:45 Num O
-- N O
13 Num O
. Punc O

8ste Num O
rit N O
: Punc O
1 Num O
. Punc O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

Algemeen Adj O

publicatie N O

Hebben V O
zij Pron O
ongelijk Adj O
? Punc O

" Punc O

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

" Punc O
Ik Pron O
begrijp V O
niet Adv O
waarom Adv O
er Adv O
daarrond V O
zoveel Num O
kabaal N O
wordt V O
gemaakt V O
" Punc O
, Punc O
zegt V O
een Art O
verwonderde V O
Vandenbroucke N B-PER
. Punc O

Sport N B-MISC

Ief Adj B-PER
Vertommen N I-PER

Eigen Pron O
berichtgeving N O

Vandenbroucke Adj B-PER
wou V O
als Conj O
rechtstreekse Adj O
voorbereiding N O
op Prep O
de Art O
Tour N B-MISC
eigenlijk Adj O
liever Adj O
de Art O
Dauphiné N B-MISC
( Punc O
4 Num O
- Punc O
11 Num O
juni N O
) Punc O
en Conj O
de Art O
Route N B-MISC
du N I-MISC
Sud N I-MISC
( Punc O
17 Num O
- Punc O
20 Num O
juni N O
) Punc O
rijden V O
in Prep O
plaats N O
van Prep O
de Art O
door Prep O
de Art O
ploeg N O
vooropstelde V O
Ronde N B-MISC
van Prep I-MISC
Luxemburg N I-MISC
( Punc O
8 Num O
- Punc O
11 Num O
juni N O
) Punc O
en Conj O
de Art O
Ronde N B-MISC
van Prep I-MISC
Zwitserland N I-MISC
( Punc O
13 Num O
tot Prep O
22 Num O
juni N O
) Punc O
. Punc O

De Art O
Kempenaar N B-MISC
toonde V O
zich Pron O
echter Adv O
tevreden Adj O
met Prep O
deze Pron O
test N O
met Prep O
het Art O
oog N O
op Prep O
de Art O
Ronde N B-MISC
van Prep I-MISC
Frankrijk N I-MISC
die Pron O
voor Prep O
hem Pron O
zoveel Num O
belangrijker Adj O
is V O
. Punc O

Van Prep B-PER
de Art I-PER
Wouwer N I-PER
had V O
al Adv O
vroeg Adj O
door Prep O
dat Pron O
Elli N B-PER
de Art O
te Prep O
kloppen V O
man N O
zou V O
worden V O
. Punc O

sectie N O

Panikeren N O
doe V O
ik Pron O
nog Adv O
niet Adv O
, Punc O
maar Conj O
er Adv O
zullen V O
zich Pron O
nu Adv O
toch Adv O
geen Pron O
nieuwe Adj O
obstakels N O
meer Adv O
mogen V O
aandienen V O
op Prep O
de Art O
weg N O
van Prep O
mijn Pron O
voorbereiding N O
. Punc O

15 Num O

Er Adv O
waren V O
nog Adv O
enkele Pron O
wedstrijden N O
voor Prep O
de Art O
Wereldbeker N B-MISC
nodig Adj O
alvorens Conj O
de Art O
dèclic Adj O
zich Pron O
aankondigde V O
. Punc O

Gewoonweg Adv O
omdat Conj O
er Adv O
tussen Prep O
eerstgenoemde Adj O
combinatie N O
meer Adv O
recuperatietijd Adj O
ligt V O
. Punc O

Belgen N B-MISC
die Pron O
er Adv O
wel Adv O
al Adv O
staan V O
, Punc O
zijn Pron O
Dave N B-PER
Bruylants N I-PER
, Punc O
gisteren Adv O
tweede Num O
, Punc O
en Conj O
Kurt N B-PER
Van Prep I-PER
de Art I-PER
Wauwer N I-PER
, Punc O
derde Num O
. Punc O

Ief Adj B-PER
Vertommen N I-PER

De Art O
daaropvolgende Adj O
opgave N O
verwonderde V O
dan Adv O
ook Adv O
niemand Pron O
. Punc O

pagina N O

Ondertussen Adv O
heeft V O
Vandenbroucke N B-PER
ook Adv O
wel Adv O
begrepen V O
dat Conj O
hij Pron O
zich Pron O
momenteel Adj O
niet Adv O
in Prep O
een Art O
positie N O
bevindt V O
om Conj O
eisen N O
te Prep O
gaan V O
stellen V O
in Prep O
verband N O
met Prep O
zijn Pron O
voorbereidingsprogramma N O
op Prep O
de Art O
Tour N B-MISC
. Punc O

editie N O

" Punc O

" Punc O
De Art O
conditie N O
is V O
goed Adj O
, Punc O
maar Conj O
niet Adv O
super N O
. Punc O

Toen Adv O
werd V O
ik Pron O
regelmatig Adj O
op Prep O
een Art O
kwartier N O
gereden V O
. Punc O

auteur N O

Gisteren Adv O
gaf V O
hij Pron O
op Adv O
in Prep O
de Art O
enige Adj O
Belgische Adj B-MISC
wedstrijden N O
die Pron O
hij Pron O
op Prep O
Belgische Adj B-MISC
bodem N O
zou V O
rijden V O
. Punc O

Namen N B-LOC

Vandenbroucke N B-PER
: Punc O
' Punc O
Panikeren Misc O
doe V O
ik Pron O
nog Adv O
niet Adv O
, Punc O
maar Conj O
er Adv O
zullen V O
zich Pron O
geen Pron O
nieuwe Adj O
obstakels N O
meer Adv O
mogen V O
aandienen V O
in Prep O
mijn Pron O
Tour-voorbereiding N B-MISC
" Punc O

Niet Adv O
dat Conj O
ik Pron O
ziek Adj O
ben V O
, Punc O
maar Conj O
ik Pron O
heb V O
gewoonweg N O
geen Pron O
acceleratie N O
in Prep O
de Art O
benen N O
. Punc O

Bruylants Adv B-PER
, Punc O
nog Adv O
maar Adv O
veertien Num O
dagen N O
weer Adv O
aan Prep O
het Art O
koersen V O
, Punc O
moest V O
zijn Pron O
poging N O
om Conj O
Elli N B-PER
terug Adv O
te Prep O
halen V O
met Prep O
krampen N O
betalen V O
. Punc O

Kort Adj O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

Agalev N B-ORG
zegt V O
van Prep O
Antwerpen N B-LOC
opnieuw Adv O
een Art O
open Adj O
, Punc O
bruisende V O
metropool N O
te Prep O
willen V O
maken V O
. Punc O

editie N O

De Art O
seniorenpartij N O
Waardig Adj B-ORG
Ouder N I-ORG
Worden V I-ORG
( Punc O
WOW N B-ORG
) Punc O
doet V O
op Prep O
8 Num O
oktober N O
mee Adv O
aan Prep O
de Art O
gemeente- N O
, Punc O
districts- N O
en Conj O
provincieraadsverkiezingen N O
in Prep O
Antwerpen N B-LOC
. Punc O

WOW N B-ORG
doet V O
mee Adv O
in Prep O
Antwerpen N B-LOC

Journaal N B-MISC

Even Adv O
was V O
hierover Adv O
twijfel N O
gerezen V O
toen Conj O
een Art O
gemeenteraadslid N O
overstapte V O
naar Prep O
de Art O
VLD N B-ORG
en Conj O
zijn Pron O
collega N O
in Prep O
de Art O
provincieraad N O
naar Prep O
het Art O
Vlaams N B-ORG
Blok N I-ORG
overliep N O
. Punc O

pagina N O

" Punc O

Hij Pron O
krijgt V O
de Art O
31ste Num O
plaats N O
en Conj O
maakt V O
deel N O
uit Adv O
van Prep O
het Art O
zogenaamde Adj O
cordon N O
culturel N O
op Prep O
de Art O
groene Adj O
lijst N O
. Punc O

Nummer N O
één V O
op Prep O
de Art O
lijst N O
voor Prep O
de Art O
provincie N O
is V O
Frans Adj B-PER
Verbergt N I-PER
, Punc O
die Pron O
tien Num O
jaar N O
provincieraadslid V O
is V O
geweest V O
voor Prep O
de Art O
VLD N B-ORG
. Punc O

De Art O
lijst N O
voor Prep O
de Art O
gemeente N O
wordt V O
aangevoerd V O
door Prep O
André N B-PER
Crahay N I-PER
, Punc O
een Art O
gewezen Adj O
bankbediende V O
die Pron O
relatief Adj O
nieuw Adj O
is V O
in Prep O
de Art O
politiek N O
. Punc O

' Punc O
Wij Pron O
zijn V O
het Pron O
alternatief Adj O
' Punc O
, Punc O
luidt V O
de Art O
slogan N O
waarmee Adv O
WOW N B-ORG
in Prep O
Antwerpen N B-LOC
naar Prep O
de Art O
verkiezingen N O
trekt V O
. Punc O

Vanthilt N B-PER
is V O
lang Adj O
niet Adv O
de Art O
enige Adj O
BV N B-MISC
op Prep O
de Art O
Antwerpse Adj B-MISC
Agalev-lijst N B-MISC
. Punc O

publicatiedatum Adj O

Actrice N O
Jeanine N B-PER
Bisschops N I-PER
en Conj O
auteur N O
Tom N B-PER
Lanoye N I-PER
hadden V O
eerder Adj O
al Adv O
toegezegd V O
. Punc O

" Punc O
Dat Pron O
komt V O
er Adv O
niet Adv O
met Prep O
bangmakers N O
en Conj O
zwartkijkers N O
" Punc O
, Punc O
stelt V O
de Art O
partij N O
, Punc O
" Punc O
wij Pron O
hebben V O
het Art O
meer N O
voor Prep O
groen Adj O
, Punc O
de Art O
kleur N O
van Prep O
de Art O
hoop N O
. Punc O

auteur N O

sectie N O

Volgens Prep O
Cahay N B-PER
profileert V O
zijn Pron O
partij N O
zich Pron O
als Conj O
een Art O
schakelpartij N O
tussen Prep O
de Art O
leeftijden N O
, Punc O
wat Pron O
betekent V O
dat Pron O
ook Adv O
jongeren Adj O
een Art O
kans N O
krijgen V O
. Punc O

Kunstenaars N O
voor Prep O
Agalev N B-ORG

publicatie N O

Georges N B-PER
Timmerman N I-PER

De Art O
actrices N O
Sarah N B-PER
de Art I-PER
Bosschere Adj I-PER
, Punc O
Veerle N B-PER
Dobbelaere N I-PER
en Conj O
Patricia N B-PER
Goemaere N I-PER
, Punc O
schrijfster N O
Kristien N B-PER
Hemmerechts N I-PER
, Punc O
musicus N O
en Conj O
concertorganisator N O
Paul N B-PER
Ambach N I-PER
, N O
acteur N O
Pol N B-PER
Goossen V I-PER
, Punc O
auteurs N O
Paul N B-PER
Mennes N I-PER
, Punc O
Bart N B-PER
Moeyaert N I-PER
en Conj O
Jeroen N B-PER
Olyslaeghers N I-PER
, Punc O
en Conj O
acteur N O
Carl N B-PER
Ridders N I-PER
tekenden V O
voor Prep O
het Art O
programma N O
. Punc O

-DOCSTART- -DOCSTART- O
" Punc O
Dat Pron O
laten V O
we Pron O
over Prep O
aan Prep O
de Art O
bemiddelaars N O
" Punc O
, Punc O
zo Adv O
heette V O
het Pron O
gisteren Adv O
-- N O

Eerst Adv O
moeten V O
de Art O
Ethiopische Adj B-MISC
troepen N O
vertrekken V O
, Punc O
maar Conj O
daar Adv O
hebben V O
ze Pron O
in Prep O
Addis N B-LOC
Abeba N I-LOC
dan Conj O
weer Adv O
geen Pron O
oren N O
naar Adv O
. Punc O

" Punc O

Buitenland V B-MISC

Wel Adv O
zeggen V O
waarnemers N O
dat Conj O
de Art O
Ethiopische Adj B-MISC
troepen N O
zijn V O
teruggetrokken V O
uit Prep O
de Art O
twee Num O
westelijke Adj O
steden N O
Barentu N B-LOC
en Conj O
Tessenay N B-LOC
, Punc O
die Pron O
tijdens Prep O
het Art O
jongste Adj O
offensief N O
waren V O
veroverd V O
. Punc O

Eritrea N B-LOC
wil V O
dat Pron O
men Pron O
zich Pron O
houdt V O
aan Prep O
het Art O
vierpuntenplan N O
van Prep O
de Art O
Organisatie N B-ORG
van Prep I-ORG
Afrikaanse Adj I-ORG
Eenheid N I-ORG
. Punc O

Dat Pron O
voorziet V O
onder Prep O
meer Num O
in Prep O
het Art O
sturen V O
van Prep O
internationale Adj O
waarnemers N O
naar Prep O
de Art O
betwiste Adj O
grenszone N O
. Punc O

" Punc O
We Pron O
willen V O
best Adj O
teruggaan V O
naar Prep O
onze Pron O
posities N O
van Prep O
6 Num O
mei N O
1998 Num O
( Punc O
het Art O
begin N O
van Prep O
de Art O
oorlog N O
, Punc O
MR N B-PER
) Punc O
" Punc O
, Punc O
aldus Adv O
de Art O
Ethiopische Adj B-MISC
minister N O
. Punc O

sectie N O

Wél N O
wil V O
Addis N B-LOC
Abeba N I-LOC
nu Adv O
garanties N O
voor Prep O
het Art O
zijn V O
troepen N O
, Punc O
die Pron O
diep Adj O
doordrongen V O
in Prep O
Eritrea N B-LOC
, Punc O
zal V O
terugtrekken V O
. Punc O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

publicatiedatum Adj O

Eritrea N B-LOC
, Punc O
zo Adv O
zegt V O
de Art O
BBC-correspondente N B-MISC
in Prep O
Asmara N B-LOC
, Punc O
is V O
erg Adj O
vernederd V O
door Prep O
de Art O
Ethiopische Adj B-MISC
uitspraak N O
. Punc O

Eritrea N B-LOC
en Conj O
Ethiopië N B-LOC
zijn V O
het Pron O
oneens Adj O
over Prep O
bestand N O

Bovendien Adv O
wordt V O
de Art O
huidige Adj O
situatie N O
algemeen Adj O
geïnterpreteerd V O
als Conj O
een Art O
waarin Adv O
Ethiopië N B-LOC
wegens Prep O
zijn Pron O
recente Adj O
militaire Adj O
successen N O
de Art O
wetten N O
kan V O
dicteren V O
, Punc O
en Conj O
dat Pron O
is V O
voor Prep O
Asmara N B-LOC
onaanvaardbaar Adj O
. Punc O

Eritrea N B-LOC
noemde V O
de Art O
hele Adj O
zaak N O
merkwaardig Adj O
. Punc O

Maar Conj O
volgens Prep O
de Art O
BCC N B-ORG
blijft V O
de Art O
Eritrese Adj B-MISC
stad N O
Zenefe N B-LOC
bezet V O
door Prep O
Ethiopische Adj B-MISC
soldaten N O
. Punc O

Algemeen Adj O

En Conj O
precies Adj O
daar Adv O
wringt V O
het Pron O
schoentje V O
. Punc O

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

pagina N O

editie N O

publicatie N O

Het Pron O
is V O
een Art O
beetje N O
als Conj O
klappen N O
met Prep O
één N O
hand N O
: Punc O
Ethiopië N B-LOC
en Conj O
Eritrea N B-LOC
, Punc O
die Pron O
al Adv O
twee Num O
jaar N O
oorlogvoeren V O
, Punc O
zitten V O
in Prep O
Algiers N B-LOC
rond Prep O
de Art O
onderhandelstafel N O
. Punc O

Algiers N B-LOC

Daarnaast Adv O
zouden V O
cartografen N O
de Art O
grens N O
moeten V O
hertekenen V O
, Punc O
zou V O
er Adv O
financiële Adj O
compensatie N O
moeten V O
komen V O
voor Prep O
de Art O
verliezen N O
aan Prep O
beide Num O
zijden N O
en Conj O
ten Prep O
slotte N O
is V O
ook Adv O
een Art O
diepgaand Adj O
onderzoek N O
wenselijk Adj O
naar Prep O
de Art O
oorzaken N O
van Prep O
het Art O
conflict N O
. Punc O

De Art O
Algerijnse Adj B-MISC
justitieminister N O
Ahmed N B-PER
Ouyahia N I-PER
probeert V O
sinds Prep O
dinsdag N O
te Prep O
bemiddelen V O
in Prep O
het Art O
twee Num O
jaar N O
oude Adj O
conflict N O
tussen Prep O
Ethiopië N B-LOC
en Conj O
Eritrea N B-LOC
, Punc O
dat Conj O
de Art O
jongste Adj O
drie Num O
weken N O
opnieuw Adv O
oplaaide V O
toen Conj O
het Art O
Ethiopische Adj B-MISC
leger N O
de Art O
grens N O
overstak V O
. Punc O

Maarten N B-PER
Rabaey N I-PER

" Punc O
Hoe Adv O
kunnen V O
ze Pron O
zeggen V O
dat Conj O
de Art O
oorlog N O
gedaan V O
is V O
. Punc O

auteur N O

We Pron O
zullen V O
geen Pron O
bestand N O
sluiten V O
zolang Conj O
de Art O
Ethiopische Adj B-MISC
soldaten N O
zich Pron O
tot Prep O
op Prep O
niet Adv O
veel Num O
meer Num O
dan Conj O
100 Num O
km N O
van Prep O
Asmara N B-LOC
bevinden V O
" Punc O
, Punc O
aldus Adv O
Eritrees N B-MISC
presidentieel N O
adviseur N O
Yemane N B-PER
Gebremeskel N I-PER
. Punc O

En Conj O
dat Pron O
wil V O
Addis N B-LOC
Abeba N I-LOC
pas Adv O
als Conj O
er Adv O
internationale Adj O
garanties N O
komen V O
. Punc O

-DOCSTART- -DOCSTART- O
Belga N B-ORG
/ Punc O
Eigen Pron O
berichtgeving N O

Algemeen Adj O

Een Art O
belastinghervorming N O
moet V O
ook Adv O
een Art O
eind N O
maken V O
aan Prep O
de Art O
discriminatie N O
tussen Prep O
gehuwden V O
en Conj O
samenwonenden N O
. Punc O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

ACW-voorzitter N B-MISC
Theo N B-PER
Rombouts N I-PER
wil V O
dat Pron O
de Art O
komende V O
belastinghervorming N O
vooral Adv O
ten Prep O
goede Adj O
komt V O
aan Prep O
mensen N O
met Prep O
een Art O
laag Adj O
inkomen N O
. Punc O

De Art O
lonen N O
zijn V O
onder Prep O
de Art O
helft N O
van Prep O
het Art O
nationaal Adj O
inkomen N O
gedaald V O
en Conj O
dat Pron O
is V O
niet Adv O
langer Adj O
aanvaardbaar Adj O
. Punc O

pagina N O

publicatiedatum Adj O

Journaal N B-MISC

Een Art O
deel N O
moet V O
zeker Adj O
gaan V O
naar Prep O
de Art O
sociale Adj O
zekerheid N O
en Conj O
een Art O
deel N O
moet V O
gespaard V O
worden V O
. Punc O

In Prep O
zijn Pron O
toespraak N O
in Prep O
Mechelen N B-LOC
stelde V O
Cortebeeck N B-PER
dat Pron O
naast Prep O
de Art O
sociale Adj O
uitkeringen N O
ook Adv O
de Art O
lonen N O
achterop Adv O
zijn Pron O
geraakt V O
. Punc O

Tijdens Prep O
de Art O
volgende V O
intersectorale Adj O
onderhandelingen N O
zal V O
de Art O
christelijke Adj O
vakbond N O
zich Pron O
dan Adv O
ook Adv O
inzetten V O
voor Prep O
geleidelijke Adj O
loonsverhoging N O
als Conj O
het Art O
beste Adj O
en Conj O
meest Num O
beproefde V O
middel N O
om Conj O
de Art O
vruchten N O
van Prep O
de Art O
groei N O
te Prep O
verdelen V O
. Punc O

Financiële Adj O
participatie N O
kan V O
de Art O
loonkloof N O
niet Adv O
dichten V O
, Punc O
meent V O
Cortebeeck N B-PER
. Punc O

auteur N O

" Punc O
Wij Pron O
hebben V O
niet Adv O
jarenlang Adj O
ingeleverd V O
om Conj O
het Art O
geld N O
voor Prep O
pensioenen N O
en Conj O
gezondheidszorg N O
nu Adv O
in Prep O
handen N O
van Prep O
de Art O
privé-sector N O
te Prep O
geven V O
" Punc O
, Punc O
aldus Adv O
de Art O
ACV-voorzitter N B-MISC
. Punc O

Bij Prep O
winstparticipatie N O
wordt V O
een Art O
deel N O
van Prep O
het Art O
werknemersinkomen V O
van Prep O
te Adv O
veel Num O
arbitraire Adj O
beslissingen N O
afhankelijk Adj O
gemaakt V O
. Punc O

Daarom Adv O
verdedigt V O
het Art O
ACW N B-ORG
een Art O
verhoging N O
van Prep O
de Art O
aftrekbare Adj O
beroepskosten N O
voor Prep O
loon- N O
en Conj O
weddetrekkenden N O
en Conj O
een Art O
hogere Adj O
eerste Num O
onbelastbare N O
schijf N O
van Prep O
het Art O
arbeidsinkomen V O
. Punc O

vrijdag N O
, Punc O
2 Num O
juni N O
2000 Num O

Georges N B-PER
Timmerman N I-PER

Ook Adv O
ACW-voorzitter N B-MISC
Theo N B-PER
Rombouts N I-PER
pleitte V O
in Prep O
zijn Pron O
toespraak N O
in Prep O
Wemmel N B-LOC
voor Prep O
een Art O
belastingvermindering N O
die Pron O
bij Prep O
voorrang N O
gericht V O
moet V O
zijn V O
op Prep O
inkomens N O
uit Prep O
arbeid N O
en Conj O
vooral Adv O
op Prep O
de Art O
langere Adj O
inkomens N O
. Punc O

De Art O
beschikbare Adj O
middelen N O
kunnen V O
beter Adj O
aangewend V O
worden V O
ter Prep O
versterking N O
van Prep O
de Art O
fundamenten N O
van Prep O
de Art O
maatschappij N O
, Punc O
zoals Conj O
onderwijs N O
en Conj O
zorg N O
, Punc O
openbaar N O
vervoer N O
en Conj O
wegen N O
, Punc O
voedselveiligheid N O
enz. Adv O
Verbetering N O
voor Prep O
lage Adj O
inkomens N O
kan V O
er Adv O
alleen Adv O
komen V O
via Prep O
een Art O
verhoging N O
van Prep O
het Art O
bestaansminimum N O
, Punc O
gewaarborgd V O
inkomen N O
en Conj O
sociale Adj O
uitkeringen N O
. Punc O

Winstdeling N O
veronderstelt V O
machtsdeling Adj O
, Punc O
maar Conj O
die Pron O
wordt V O
ons Pron O
niet Adv O
gegund V O
, Punc O
zei V O
Cortebeeck N B-PER
, Punc O
omdat Conj O
de Art O
werkgevers N O
niet Adv O
willen V O
weten V O
van Prep O
een Art O
voorafgaandelijk Adj O
onderhandelde Adj O
CAO N B-MISC
terzake Adj O
. Punc O

ACV N B-ORG
verkiest V O
loonsverhoging N O
boven Prep O
winstparticipatie N O

De Art O
vakbondsleider N O
stelde V O
dat Conj O
de Art O
actieve Adj O
welvaartsstaat N O
ook Adv O
schaduwzijden N O
heeft V O
. Punc O

Ten Prep O
slotte N O
vroeg V O
Rombouts N B-PER
fiscale Adj O
prikkels N O
om Conj O
milieuvriendelijker N O
te Prep O
gaan V O
leven N O
. Punc O

editie N O

publicatie N O

Een Art O
inhaalbeweging N O
van Prep O
de Art O
lonen N O
en Conj O
uitkeringen N O
is V O
volgens Prep O
de Art O
vakbondsleider N O
te Prep O
verkiezen V O
boven Prep O
het Art O
laten V O
deelnemen V O
van Prep O
werknemers N O
in Prep O
de Art O
winst N O
van Prep O
hun Pron O
bedrijf N O
. Punc O

Cortebeeck N B-PER
ziet V O
een Art O
belastinghervorming N O
wel Adv O
zitten V O
, Punc O
maar Conj O
is V O
gekant V O
tegen Prep O
een Art O
algemene Adj O
belastingverlaging N O
. Punc O

publicatiedatum Adj O

Een Art O
enkele Pron O
daarvan Adv O
zou V O
tegen Prep O
de Art O
avond N O
in Prep O
het Art O
westen N O
heel Adv O
lokaal N O
tot Prep O
een Art O
losse Adj O
bui N O
kunnen V O
uitgroeien V O
. Punc O

De Art B-ORG
Morgen Adv I-ORG

sectie N O

Als Conj O
derde Num O
factor N O
is V O
er Adv O
een Art O
koufront N O
dat Pron O
vanuit Prep O
het Art O
westen N O
dichterbij Adv O
komt V O
. Punc O

Voorts Adv O
komt V O
de Art O
thermische Adj O
vore N O
in Prep O
onze Pron O
omgeving N O
te Prep O
liggen V O
. Punc O
